林一鳴明言深圳將逐漸取代香港 料五年後金融中心地位不保：「香港地位跟大陸二線城市沒有分別」

林一鳴明言深圳將逐漸取代香港 料五年後金融中心地位不保：「香港地位跟大陸二線城市沒有分別」

2020年步入尾聲，投資者在回望過去動盪的一年時，更應該做好投資部署。《經濟一週》將進行一連三期的《投資展望2021》，打頭陣請來資深投資者林一鳴，與讀者論盡環球、本地經濟，深入探討香港樓市。相信一連串的社會運動，已經成為過去一年最令港人深刻的事，而「香港金融中心地位會否被取代？」這個問題，亦在不少人心裏落下了一個大大的問號。

深圳要做的是引入外資
國家主席習近平10月底南巡視察，表示將會開放更多改革自主權給深圳。而特首林鄭月娥稱不介意香港GDP被深圳超越，但相信很多香港人都會介意，林一鳴就表示：

「深圳不需要取代香港，取代香港並無意思，他要做的是引入外資，而分走香港大部分的『餅』。」

「香港經濟約在上世紀70年代開始起飛，黃金時代是90年代至2000年初，而經濟起飛的原因是基於內地落後。改革開放的時候，內地很落後，平均工資只有300至400元人民幣，內地想趕上來，香港在那時發揮到一個很重要的角色。」

香港在幫內地的時候亦會受惠，經濟會飛快地發展：「香港在1976至1996年，每五年人工就會double，每年平均升幅逾10%，但問題是，到了2020年這個階段，香港在內地的經濟發展上起不了作用。」

他續指，過去10年，製造業是王道，但在2020年打後進入小康及中產社會的階段，現在著重科技相關的產業。不幸地，香港在相關課題上並不能幫到忙。

深圳將逐漸取代香港 料五年後金融中心地位不保 林一鳴：地位跟大陸二線城市沒有分別

香港的成功基於內地的缺陷
「現在香港唯一能幫到的，就是引進外資入內地企業。香港的成功是基於彌補內地的經濟缺陷，現時的缺陷就是人民幣未能自由流通；加上有資本的管制，比如美國資金在中國是開不了股票戶口。」

「如果深圳在未來五年，能在這兩個關口開一個缺口出來，深圳自己能做的話就不再需要香港。」林一鳴補充道。

「比如說人民幣部分流動，讓外國人去買A股，亦容許他們提錢出來，我認為深圳在五年後做到這件事並不難。當然， 調轉就不行，深圳人要拿錢到美國就不可以。」林一鳴指， 當這兩個缺陷打通得愈多的時候，香港能做到的事就愈少，但強調香港的地位不會一下子變零，預期過程需要大概五年的時間。

談到中港關係，林一鳴認為中國關係的轉變，可以分成三個重要階段：

剛回歸後：中國需要香港人
回歸後的十年：內地需要香港，但不太要香港人
今天：內地不要以前的香港」
第一階段 中國需要香港人
第一階段是剛回歸後，是「中國需要香港人」。那時候香港人相比內地人有一定優勢，在內地受到很大的尊重。而人民幣在國際市場上並未普及，內地需要借香港作為轉口貿易通道，作為一個賺取外匯的窗口，亦需要港人的專業知識。

而在90年代的時候，單是香港的GDP，就等於中國GDP的四分之一。而香港人的人工平均高內地人幾倍，樓價更是北京或上海等大城市的十倍以上，在內地人眼中，香港猶如「金蛋」一樣。

深圳將逐漸取代香港 料五年後金融中心地位不保 林一鳴：地位跟大陸二線城市沒有分別

第二個階段 內地不再需要香港
到了第二個階段，即是回歸之後的十年，就是「內地需要香港，但不太需要香港人」。

當時港人對內地的歸屬感是最大，像是2008年北京奧運，很多港人都為中國隊的表現感到自豪，對中國人身分的認同亦是最高。

惟另一方面，中國人的經濟條件開始上升，對港人的崇拜感就一直下跌。認為內地人都做到香港人的工作，甚至能超越香港人。

第三個階段 香港變成普通城市
到了現在進入第三個階段，就是「內地不需要以前的香港」，而香港就會由一個國際城市變成普通城市，地位可能跟成都、廈門等沒有分別。

目前香港的GDP，只佔整個中國GDP約2%，已經變得微不足道，在國際貿易上亦變成「可有可無」的角色。內地不再需要香港作為貿易的窗口，而在金融產業中也已經不太需要香港人，甚至連香港公司都未必需要。

因為在中央的眼裏，香港再不是「金蛋」：「當深圳能填補上述兩個缺陷，香港的作用會愈來愈細。」

屆時香港可能會變成內地數十個城市中的其中一個，與一線尾的城市看齊，不會再像以前有金融中心的地位。」不過，他指在香港始終有小確幸，不要太「大想頭」的話，安穩打份工其實都不難。

深圳將逐漸取代香港 料五年後金融中心地位不保 林一鳴：地位跟大陸二線城市沒有分別
資產主義下年輕人上流極難
林一鳴眼下的香港前景都較為灰暗，問到年輕人有沒有機會在這個時代下向上游，他坦言非常困難：

「現在的香港社會對年輕人有些不公平，香港社會應該向年輕人道歉。」

「以前我們稱之為資本主義，現在是資產主義，所有的社會資源包括政府的政策，一定是傾向於有資產的人。」

那麼資產主義在未來十年又有沒有機會被打破呢？他表示：「 資產主義在人類歷史已經發生很多次，例如法國大革命，就是因為大部分的資源全到了皇室，繼而爆發革命。」

「當你去到某個平衡點斷了之後，資產集中在少數的人，這堆人開始控制整個社會的利益及福利，那就會有革命發生。」

他續指：「問題是，這件事去到哪個平衡點才會發生？在香港，要革命成功的機會比較困難，通常要革命就一定要流血，而且規模一定要大，因為你現在是挑戰本身社會擁有大部分資源的人。」

「你要鬥贏，就要在底層那班人的資源，比原來富裕的人資源還要更多。正如鬥地主，你要有錢、不夠錢你要有槍，用其他武力取代。很多人都想革命，但香港革命成功的機會接近零，因為對手太強，就算不牽涉政府，單純跟社會富裕那班人鬥都很困難。」

5年可能就未必，15年就差唔多。無the great firewall 都令到香港好過深圳十倍

祖國加油

講左有1x年啦

林鄭月娥稱不介意香港GDP被深圳超越，但相信很多香港人都會介意

Who 介意

你而家咁大大力打爛香港, 咁都取代唔到就死咗佢啦

年年都咁講 悶唔悶啲

「年經」究竟香港被取代快啲 定 支那滅亡快啲

建議將60歲以上老人家
全部強制送上深圳享福

香港金融中心地位不保 都唔會係大陸城市可以取代

都真係取代唔到

所以好快會加個wall俾香港

可唔可以出年

五年後再睇下囉

哦

其實咪幾好，變二線，少d大陸閪，無咁多人，少污染

5年後有幾多專業人士同高學歷人士走左

3年後仲喺度先同我講

唔介意 快d接棒 求下你
反正而家唔係深圳後追
係要香港倒後跑 去俾人超越

全個亞洲得深圳同香港

早兩日有件傻閪講4線，今日又有件講2線，好心你地夾好啲稿先出啦

其實佢對樓/鋪既分析一向都算準, 而近似既野亦都年年會再講一次, 分別只係倒數條線一步步咁推前, 但想講如果有睇佢FB既就知最難能可貴既地方係林一鳴比起班同佢同樣背景既人黎講佢講野真係有人性好多無咁刻薄. 自己一直都好尊重佢.

香港同支那最唔同就係個制度同文化水平
而家邊個打爛晒呢d優點先？？

係就快D, 講左一百年, 香港已經越黎越廢, 點解大陸都係仲未取代到

香港收皮啲外資咪去猴城囉
人哋又識英文又係行普通法
幾撚時輪到啲支那賤種

求下中共快D懲罰香港
我真係唔介意香港變成三四線城市
食碗麵都平D

二線未免太樂觀

上海呢？

變囉, 樓價跌到20 萬一個單位

利申: 跌一成都大把人爭位搶, 跌到先算

香港成百年根基都可以俾你用20年時間玩爛左
諗下鳩up放個(權)就有人信你?諗多左啦
次次都玩割韭菜,割得太多醒少少都唔會再落搭啦

深圳d gdp都係港人上去消費谷出黎

我就放長雙眼睇下之後會點

不過佢點都會篤數篤到夠數既

咁美國可以取消US-HK Policy Act 啦，等咗呢日太耐啦。

5年後真係有機但唔係因為深圳升格而係香港降格黎襯番你個垃圾深圳

出世聽到而家

得喇得喇，5年後後生仔都走撚哂去五眼，得返班藍絲同大陸仔黎，唔變中國城市唔通變紐約咩

A股個pool咁淺開放比外國人玩會一下玩爆

事實係坡狗 台灣 英國 深圳一人一舊豬肉分緊香港最後既榮光
其實有d可悲

你又太高估香港人
冇香港人只係會令到深圳第三產業全部食撚屎

深圳啲gdp係因為瘋狂起冇必要大白象基建+幾間科技大企業總部係深圳
簡單啲嚟講係食緊啲窮撚城市嘅人血饅頭

金融中心地位不保 係因為支共搞亂檔
而香港地位不保唔代表深圳可以做到

係囉

明明去哂monkey 夾硬講到去深圳

支持香港支那人去深圳團聚 每日送150個上去嘆世界

我國強大, 中國香港市 地位不保 是意料中事
酒呀

上海：講左十幾年取代香港啦
輪到我未啊

係咪廿年前嘅文嚟

又五年
真係狂妄自大
接觸過好多大陸人
做嘢根本唔係香港人果皮

究竟最終會係取代香港先定武統台灣先

樓價物價都同大陸二線一樣又唔錯

十年前已經聽過呢個論調
同14日後爆發一樣

講左好多年

仲五年？
今年就應該取代啦
你條冚家產睇唔起祖國呀？

呢D 講法, 講左十幾年, 同連登講支爆一樣, 永遠都係發生

由1979年講到依家都仲講緊

但真係超左
香港只係得番個金融中心打飛機

林一鳴十大預言 逐步兌現

2011-08-15] 我要評論
放大圖片

■林一鳴於08年11月出版了一本名為《猴子的戲法不靈了!?》的小書。香港文匯報記者卓建安 攝
香港文匯報訊（記者 卓建安）在07、08年金融海嘯後，林一鳴於08年11月出版了一本名為《猴子的戲法不靈了!?》的小書，反思金融海嘯爆發的前因後果，並對未來提出「十大預言」。兩年多的時間過去了，他的一些重要預言，包括「美國評級下降，美元貶值。」和「金價每盎司升穿2,000美元」的預言正逐步兌現。

在這本書中，林一鳴提出的十大預言如下：
一是「美國評級下降，美元貶值。」

二是「中國外匯儲備將逐步減少美元及美債，部分更以黃金取代。」

三是「部分國家重新執行金本位制度。」

四是「金價大幅攀升，在數年時間之內，將升逾每盎司2,000美元。」

五是「商品牛市未完，商品牛市將持續10年以上，導致通脹失控。」

六是「投資銀行捲土重來，而且賭得更加利害。」
七是「美國國債價格下降。」
八是「人民幣自由浮動，成為國際貨幣。」
九是「港元與美元脫，然後與人民幣掛。」
十是「中國取代美國的全球經濟領導地位。」

得啦，無人care啊，超啦

一拆個關，改晒用內地法律，比晒所有車，大陸企業同人落黎，十蚊一碗面送埋上你屋企都仲得。

讀得書少嘅井底蛙，鄉下仔雜種就係經常俾呢啲飛機文洗腦，報復性立心整死香港

香港一定會陷落
但唔代表深圳代替到香港位置
中國成日都用人地仆街自己就上到位黎呃自己
即係收美國佬皮中國就做世界大佬咁
根本係自欺欺人

香港意義其實是自由，以及民主的參與。就算民主參與有限，但有相當自由制度、法律基礎。就算你破壞左香港，但都唔見得會俾深圳有自由同法律。

快

佢對樓市有乜嘢分析

一定唔只5年

都好 大陸人唔好來吧

冇錯,所以你哋以後唔好黎

講撚左十年
你深圳樓價貴過香港果陣我恭喜你都黎唔切啦.

都係果句如果得嘅早就得咗啦，最大可能係五年後只係香港成為二線城市，但深圳無取代香港，中國連香港呢國際金融窗口都無埋。

攬炒成功

十年後林鄭可能會話。。。

「香港目標係取代深圳，成為國際金融中心。」

搞爛香港姐係代表你支那唔識管
自己垃圾仲周圍周人講
如果香港仲係英治比多一個世紀你都追唔到啊

維尼仲停留係，我放少少權俾你啦，就以為成到件事
強制性既野咪得囉
一到自由性質既野，邊撚個彩你呀
帶唔走既錢同無賺過無分別

香港咁撚無用，就放棄佢啦，香港自生自滅

取代左成年啦

究竟佢地個腦係咪有問題
講左咁多年有冇諗過,只要係內地城市基本外資方面上冇可能打得嬴香港

除左老共真係全黨死清光,大陸真係開放到時先有呢個可能

佢講得冇錯，將香港變成垃圾過深圳就得啦，其實已經做左

上海取代到香港未?

我就係要見到呢個香港

我日日都話你好快會死，咁我係咪好準？

當上海係垃圾？

由我小學話超越講到我出黎做野，咁叫分析準

屌你老母 你網都冇得上 吸乜撚野外資

香港真係好差, 建議支持國安法嗰百九幾萬人全部搬去深圳, 由得黃屍黑暴留喺度等死

岩岩好果時佢地已經係英國人

金融中心唔係你中共話係就係，冇外國say yes你什麼都不是
反而期待台北/坡佬/東京

香港死左都唔到深圳啦

本人攬炒派樂見香港收皮

Monkey 咪又係支那
人民日報岀篇: 新加坡中國人富起來
最尾都係支那贏

到時要繼續超英趕美了
依家連香港都未追到d香港專業人士就去晒英國
又要等多佢50年先有機會見到車尾燈了

香港唔單止唔發展 仲要兩年內攪死晒香港所有優點

你不如話核平左佢同沙漠無分呢啦dllmch

講撚左幾多年

700返大陸上市先再9up啦

講到香港咁差 袉衰家咁 不如送比人la

又話超越左嘅？超咁多次唔厭？

屌who is 林一鳴，資深投資者

國際加入廢香港武功,上海會取代香港先

求仁得仁啦

快啦

是鳩但
反正香港95% 成人都係井底之蛙, 一D 都唔international

一個政權日日同個地方政府講你就來比人取代 然後日日話你廢

跟住同外國人講你對個地方好?

正！

一日150深圳不是夢

Noted with thanks.

又檻炒

係呀係呀
聽咗幾多年呀
上海呢？

小學聽到今日

最好係咁
不過d大69咪又係仆落黎我地呢d垃圾二線城市

五年之後咩世界都無人可以預計到

立法會政棍做唔到嘢!!

咁證明政府係垃圾囉 將世界級城市 6.5年後淪落為2線

深圳加油！

咁咪好囉

黨安法個時點解唔咁諗？

一日仲有港幣 一日都取代唔到

777仲覺得冇問題果下先至勁，仲話自己好撚愛香港...

笑死人，香港比你玩到爛到咁都追唔到不如鎖翻國好過啦

上海深圳唔係超越左香港啦咩
明明超越左，但又年年話將會超越

5年前都咁講

on9冇藥醫....啲錢係咪有入有出呢？如果有入冇出，咁搵咩嘢做金融中心？

快啦 屌你老母

on79

都講左咁撚多年算吧啦

有人話支那人最叻殺雞取卵
我只同意頭半部份

二線城市都咁柒串，割走佢啦！

快點

習習要深圳取代香港

追唔上唔緊要 玩爛香港就得

螞蟻金伏一疫之後，如果仲有外資信既話先算

香港收皮就一定係深圳補上咩
仲有東京新加坡台灣首爾

以正視聽！
香港而家係不斷比深圳掠奪偷竊，你如果係一個香港人，係要追究，無論賊深圳超唔超越到香港都係一樣，揶揄賊深圳超越唔到香港，然後闊佬懶理賊深圳偷香港人錢，賊深圳人笑緊你戇鳩

認真一問 取代左會點
如果可以令到香港小人d
d產業唔係全部側重晒係金融服務業
我又唔拘wor

係就快啲，二線城市無咁多蝗蟲走入嚟

非常好
我就係要呢d.gif

玩條閪比人買唔比人賣
啲錢拎唔走咁賺幾多都無撚用啦

深圳A股可以允許外國資金自出自入?
支那幾時變左得深圳一個城市?
為左妒忌香港要取代香港
將大半個支那既優惠政策都擺晒去深圳
你如果係支那中央
點同廣州、潮州、福州、長春、桂林、武漢、成都..........交代 ??

咁似上海會取代香港個篇文

香港的成功基於內地的缺陷

事實

流浮山刀手，深圳取代香港，武統台灣，究竟邊樣快啲？

柒婆賣港
千古罪人

Please

香港的確係會被取代，但取代嘅唔會係深圳
而香港被取代嘅原因就係你班奶共飯閪傻鳩

完！

得唔到香港，就破壞香港，呢個就係共產黨

不如望下1x年前深圳同香港對比，再望下而家香港深圳

其實只係香港金融地位不保，其實依家已經係，但大陸無論邊個地方都入唔倒世界市場

求下快啲取代，我細細聽到呢家，放過香港人，比我地做個二打六幾好

五年咁遲？其實大家都想早啲喎。

不能否認香港對大陸既貢獻，但你話深圳係靠港人浪費撐起gdp

證明你真係兒登仔一個

祖國强勁，深圳加油，Yeah!

唔洗耐
佢將香港套司法變成大灣區法律就得
潛建多堆愛國法落去監管內部走資，唔影響外資就大把人落搭
到時香港堆中概走晒過去吸金 淨番堆823 66 殘貨比你港交所

本質唔變點都係冇用, 你睇大陸D自貿區有邊個搞得起, 浦東o個個就快連餐廳都冇喇

不停拉香港落去梗係架

佢都講得幾理性

快撚D啦等左上去食海底撈好耐啦
仲有上海幾時取代埋
想去上海迪士尼食屎好耐

講左10年都有啦，快啲手好嗎

不嬲起外國眼中 香港係火車頭 支那係火車車卡
外國就係想靠97等香港可以帶埋支那一齊發展 所有人一齊fat fat
點知車卡追唔上個車頭 就唯有搵野整撚爛個車頭等佢減速
以家仲想將個車頭擺番去車尾

個重點係大陸市場
新加坡同深圳
深圳一定方便好多

啱！班蝗蟲咪再黎香港依啲「二線城市」

你係咪high 撚大咗

年經

新加坡取代都未到蝗國地方啦

香港人做嘢其實都係好鳩屎

Yeah

冇左香港 唔知大陸班撚樣點避稅呢

十幾年前講超越香港既係上海
佢地根本分唔清上海同深圳既分別，炒埋一碟

支爆唔會係突然 BOOM 一聲
取代香港亦唔會係一定要取代兌換美金功能
上海好多領域上的確係已經超越香港

anyway
香港人自己都冇正確價值觀可以令自己立於不敗之地
淨係識口舌招搖，胡亂樹敵
深圳對香港既冒犯性係完全同上海唔同
深圳班雙非偷香港福利就闊佬懶理
孟晚舟偷用香港護照，作為香港人竟然只係食花生引渡問題
完全冇風向質問支共濫印香港護照
應該值得自己控訴既就玩膠

深圳不斷偷香港資源
作為香港人，係應該理直氣壯地追究
話之佢超唔超越香港
只有咁既風向，你十代之後都立於不敗之地企硬得起
比賊偷錢，人類正常既反應係捉賊
而唔係同個賊鬥身家，唔係揶揄個賊未夠自己有錢

要不是香港人照顧你們深圳 完蛋了

快撚啲啦支那
等左好撚耐啦，依家班支那狗都等緊可以用Google同facebook

祖國加油，攬炒靠你了

佢地成日以為有海洋法，錢就會跌落香港
世甲上曾經係英國殖民地既地方而奉行海洋法既地方有好多
海洋法亦唔係只有優點
雙非問題正係源於海洋法既屬地主義
深圳冇海洋法取代唔到香港
唔代表你作為香港人
可以比深圳任偷你既錢都唔嬲
反共班戇鳩仔根本唔知自己做緊乜

上海表示隊尾係後面

同支爆一樣囉。

講左十幾年 快稼啦

OKOK

//「現在香港唯一能幫到的，就是引進外資入內地企業。香港的成功是基於彌補內地的經濟缺陷，現時的缺陷就是人民幣未能自由流通；加上有資本的管制，比如美國資金在中國是開不了股票戶口。」

「如果深圳在未來五年，能在這兩個關口開一個缺口出來，深圳自己能做的話就不再需要香港。」林一鳴補充道。//

感謝提供笑話

非常好等咗好多年

想過香港，取消咗外匯管制先講啦。
或者倒返轉喺香港行外匯管制，咁深圳就有機會超越到香港啦。

唔使15年，甚至唔使5年，香港都會有份用the great firewall

搞死香港 都取代唔到香港啦

認真討論 外資咁多年黎都見到中國不斷講大話 連一國兩制都可以打破，咁深圳多少少權都好 外資點會再信中國。

其實，習大大確實開放緊大陸金融市場，取唔取代到香港我都唔夠膽講，但餅一定分走左。

利申：搞緊移民，放緊樓。大陸經濟幾好都無用，人的素質係佢最至命。我唔想留係大灣區生活。

人民幣一定自由唔到，來緊轉數碼貨幣，死撚梗，已經實行緊。

細仔深圳打左尖，上海你係呀哥要讓下細佬妹

唔計深圳偷香港錢
其實支那新起既小區環境真係比香港好
不過我都冇咩興趣
政治上極左既氣氛令我頂唔順

很好

神預言

你咁講就好似笑緊個成年人長高唔個細路仔快咁 btw呢個論調又係中國成日拎黎笑台灣，殊不知人地三四十年前已經經歷過佢地引以為傲嘅快速經濟發展，即係實際上中國落後於我三四十年 但佢哋嘅propaganda 係完全掉轉

一日仲有無形既牆一日都取代唔到

唔差在講埋 如果中國未來10年變成一個真正民主國家會超越美國

come on , 你咪打爛佢囉

5年又5年 講撚左幾耐呀

唔好成日揾人比較啦，大陸閪，幾叻都無撚用呀你！！！永永遠遠都係大陸閪！！！！！

低級戰士，垃圾！！

其實深圳由89年江澤民掌權開始已經有好大政治勢力咬香港, 只不過係深圳由一個小縣做上黎, 上海就有百幾年開埠基礎, 你90年代唔覺眼深圳係有咁大勢力, 深圳發展手段既冒犯性係同上海完全唔同, 深圳完全係支共既丁孝蟹, 睇返90年代東江水價差異...香港玫瑰園計劃...偷填香港水域之類問題就有跡可尋, 維尼只係加速加到圖窮匕現

Noted with thanks

係就好了
加油呀

外資
可能佢講緊引入非洲一帶一路國家啲外資

建議將老廉戶
全部強制送上大灣享福

要冧香港有幾難
但要超越最好時期嘅香港
支那永遠都做唔到

好呀，係香港，發達又唔到我，科技同發達又大落後比其他城市
但所有野比支那人炒到貴哂，變左二線，無支那人黎，物價回落，我生活可能舒服少少添

取代左係未就唔要香港先

你哋點知100年後唔會發生？

屌你講到七百萬人一齊交半個月糧上去消費咁

點解唔係上海先
講咗幾十年都仲要畀深圳偷雞
上海已成condom

其實呢個細路會唔會長高高到高高過你, 唔係最重要, 最重要係呢個青頭孽種細路, 係用好冒犯性既方式加害於你而長高, 先係值得你注意

廢咗港幣先啦！ 睇吓北京要唔要美金先啦！

係就快喇，用盡全國十幾億人全力壓制香港都取代唔到嘅話不如滅國喇

上海唔係支共既親生仔, 上海只係比香港親少少
深圳就完全係支共既丁孝蟹

其實真係可以取代香港
只要香港由國際金融中心 變成金融中心
就取代到
Easy

個缺陷解決到再講
香港俾你中共玩一年都收收地皮
仲講5年後？

最好啦
啲人咪撚再走嚟香港呢啲二三流城市
死去大灣區啦

究竟武統台灣先定取代香港先？兩者都聽咗幾十年

咁物競天擇啫，點解要出篇咁既文傷害香港同胞，係咪有意分裂香港

國安法

who asked

深圳本名就係山寨（sz）嘅意思，喺國外做過嘅
嘢十年嘅我話你哋知，大陸人冇可能取代到香港人，出過國另計

全國唔比搞股市, 只開放上海同深圳
最後仲要只可深圳開放比外資自出自入
然後靠煽動十三億人仇恨香港去幫深圳轉移視線

咁快手比番啲強積金我啦
我唔想住係個2線城市到啦

班大陸閪咪撚落黎啦

有國安法，自然同大陸睇齊。

有都上海做左咧
澳門呢？

無所謂 其實
你俾某啲公司用vpn已經夠
平民繼續wall入面 冇影響

加油啦
由細聽到大
唔知到我死果陣係咪仲講梗呢

俾多一百年佢

大湾区一體化

香港無晒法治 變左大陸咁 真係取代到唔奇

咁一國兩制係咪完全失敗？

咁佢幾時返上去姐

唔洗做金融中心

做安樂死中心就足矣

哦好ar講撚到悶la

英國？

而家都係咁
有牌公司就可以開vpn
平民就唔得

不過中國成日玩呢套會令到個社會好唔穩定
好似中國對黑人既優惠
對香港人優惠
對白人嘅優惠
佢地都一清二楚

咁即係預視香港樓價5年後會同支那2線城市睇齊?

仲唔快D去大灣區買樓

個意思係唔係叫我哋移民襯早

資產主義下年輕人上流極難
林一鳴眼下的香港前景都較為灰暗，問到年輕人有沒有機會在這個時代下向上游，他坦言非常困難：

「現在的香港社會對年輕人有些不公平，香港社會應該向年輕人道歉。」

「以前我們稱之為資本主義，現在是資產主義，所有的社會資源包括政府的政策，一定是傾向於有資產的人。」

那麼資產主義在未來十年又有沒有機會被打破呢？他表示：「 資產主義在人類歷史已經發生很多次，例如法國大革命，就是因為大部分的資源全到了皇室，繼而爆發革命。」

「當你去到某個平衡點斷了之後，資產集中在少數的人，這堆人開始控制整個社會的利益及福利，那就會有革命發生。」

他續指：「問題是，這件事去到哪個平衡點才會發生？在香港，要革命成功的機會比較困難，通常要革命就一定要流血，而且規模一定要大，因為你現在是挑戰本身社會擁有大部分資源的人。」

「你要鬥贏，就要在底層那班人的資源，比原來富裕的人資源還要更多。正如鬥地主，你要有錢、不夠錢你要有槍，用其他武力取代。很多人都想革命，但香港革命成功的機會接近零，因為對手太強，就算不牽涉政府，單純跟社會富裕那班人鬥都很困難。」

呢段岩

係㗎 不過支共點會夠膽行
如果資金資訊全部流通
香港真係無價值
係共產黨唔敢做囉

佢地諗錯左，唔係取代香港，而係香港無左。
果個城市既角色唔在存在於中國。
如果啲鬼覺得你香港都信唔過，又點會信深圳？

我就知條友入左好多尊理

點止
80年代已經咁講

打完齋就唔要和尚，過橋抽板，識唔識飲水思源丫！冇香港你中國會有今日？仲食緊紙皮炸！細細個都知屋企人成日買洗頭水沖涼液去大陸比親戚，差唔多屋企既野都係香港帶過去，依家香港比你哋利用完就一腳伸開！一係唔好比香港光復到，光復到你大陸就仆街陷家鏟！

佢係七八年前，好多人仲話爆爆爆既時候，就話樓市，特別係細價樓會爆上。仲同湯文亮筆戰，結果湯文亮輸到仆街，要擺幾圍宴請林一嗚（當然佢無去到啦）

你小學話超越都唔係佢講
你要鞭佢，由呢一刻計到五年後，睇下佢到時準唔準。

垃圾國家自古以來最叻得一樣野
內鬥

即係咁，我日日都話你聽會死，實中架

驚閪咩
無咪無 鳩hea hea過活算 賺咁多錢 供樓 一世做乜鳩

鬥長命比賽

who?

香港的成功基於內地的缺陷
「現在香港唯一能幫到的，就是引進外資入內地企業。香港的成功是基於彌補內地的經濟缺陷，現時的缺陷就是人民幣未能自由流通；加上有資本的管制，比如美國資金在中國是開不了股票戶口。」

簡單講 咪洗黑錢

超英趕美2.0

有好唔穩定咩?
中國人點會反抗

等睇香港金融系統廢咗，然後冇大陸城市取代到，俾東京或者其他國家嘅城市取代。

如果深圳贏到香港，咁香港就會輸俾深圳.....佢大約係咁既意思

支那奴好穩定 好愛中國

2008年咪咁講
舊文重post呃稿費

將個世界級拉做大灣區二線
大灣區一級繼續做大灣區一級
得左成功取代香港威威

流浮山刀手到先定深圳取代香港先?

試中共唔好搞香港
睇下深圳上唔上到位

條友間公司賣大灣區樓

仲有海南島呢

有冇講左30年??

香港仆街
其實深圳都唔會好

前面可能有啲大想頭（要睇拜登有幾親中），後面講得幾有道理

咁佢對而家呢一個樓市同埋將來有乜嘢分析

深圳大街小巷雞同乞兒啲數目，一定贏香港，唔洗取代

準過面神

無問題, 呢個就係我哋藍絲想要嘅結果

屌你老母

可唔可以再快啲

佢哋好憎黑人
好憎香港人
但係唔夠膽反中央

好似今年武肺 廣州黑人社區就爆發過沖突
黑人搞中國人有
中國人搞黑人又有

係啊係啊 不再需要香港
咁唔好要啦快啲

08年寫
第四點係十幾年後意外兌現
第八九點而家都未算應驗
唔洗吹佢咁神

仲要5年咁耐，冇咩我返去訓先

我由出世已經聽緊深圳取代香港

好快會幫香港起個firewall
追唔到咪拉跌香港

條林柒夫都講左5年又5年啦

快啲代替唔該，我一啲都唔care，反正香港已經比港共玩到死撚咗

咁你應該得6歲左右

唔講深圳會犯國安法

上海同前海:

199x
2000
2008
2010
2015
2018
2020
202x
深圳將逐漸取代香港

舔共派攬炒成功了

01 02年個陣于幼軍係認契弟
邊個話深圳講超越香港超足廿年?
可唔可以搵篇當年新聞紀錄比我睇下?
上海同深圳係兩個唔同既城市
而深圳對香港既冒犯性先係值得你去留意
比深圳偷緊錢呀
唔好停留揶揄論啦~柒頭

「比如說人民幣部分流動，讓外國人去買A股，亦容許他們提錢出來，我認為深圳在五年後做到這件事並不難。當然， 調轉就不行，深圳人要拿錢到美國就不可以。」

比較想知點做到呢點

搞爛香港，然後話深圳取代香港射核彈去台灣，然後話取代台灣，一個中國啦

上海:屌你老母講咗三十年都仲未到我上位

叫佢將副身家匯返深圳唱做美金再匯返香港先同我講嘢啦專家

唔係無可能，而家深圳啲樓貴到PK

深圳有牛熊證賭先算

賺咗錢攞唔走
撚有人會入去投資

深圳成功係因為近香港，冇香港佢做鬼都唔靈，咁都唔明。

上海呢 前海呢
差啲唔記得仲有海南

成左年，就會停止成長。但人均gdp增長可快可慢，你呢個比喻又真係

你20年前望下日本人均gdp，長輩都話冇想過香港人均gdp可以超越日本

共產香港後，咪同一起跑線

2000年左右就開始聽上海將要超越香港

但深圳要取代香港，巴打你幾時出世？

你點申請連登account

拆左關口佢啦

明曬，咁走囉

快啲啦屌你

年年都話下年超越香港

香港收皮 唔等於深圳會接班做到國際金融中心架啦

01 02年個陣于幼軍係認契弟
邊個話深圳講超越香港超足廿年?
可唔可以搵篇當年新聞紀錄比我睇下?
上海同深圳係兩個唔同既城市
而深圳對香港既冒犯性先係值得你去留意
比深圳偷緊錢呀
唔好停留揶揄論啦

咁係咪等如深圳任偷你啲錢
你都成個傻仔咁笑住口闊佬懶理?

師兄你怨氣好重

係
我怨自己香港人成班豬隊友

呢次我信，林鄭同中央聯手將香港中國化，已經摧毀所有優勢！

咁5年後林一鳴係咪去深圳發展？

千祈唔好留香港啦

屈就你

其實林一鳴篇文章唔算太奶共奶支, 甚至有幫後生一代申訴

只不過當面對深圳以極冒犯香港既掠奪性手段去發展既時候, 作為一個香港人, 係應該發文斥責, 而唔係政經分析

佢呢班係炒樓嗰班

有總加速師喺度
一定得啦

聽咗幾多年

唔係深圳進步所以超越, 而係香港淪陷每下愈況

其實我幾鍾意睇佢啲文，起碼唔係好似湯文亮咁濕鳩，貼近返現實少少

香港人咪又係漢人崇拜成吉思汗既脾性
河南撞車 珠海火災 中山遊客比窗擊斃.....
呢啲就幸災樂禍胡亂樹敵
深圳狗啖啖咬落黎偷錢
偷到深圳人有錢過自己
冒犯香港最勁既就係深圳
偏偏上至趨炎附勢廢老, 下至反共黃屍
都一樣唔敢屌柒深圳
深圳班雙非班孽種都揞住咀笑香港人戇鳩

諗起都正

唔啱聽都要同大家講

國安法前的香港無法取代

但國安法後香港已失去獨特性

被深圳取代是必然

預言冇期限同9up冇分別，林毅夫都5年又5年啦

短線橫行 要買就揀將軍澳 康城 觀塘

咁你都唔係分析 你分析到你老母幾時死吖？
聽日定後日啊？出年定後年啊？
打橫黎講 無道理無邏輯
同你呢d人有咩好講

我唔介意

年年都話支那超越香港又乜撚野分析
咁嬲比人笑尻支那超越唔到香港
你不如改名做習近平隊友啦

鬼唔知市區好住咩

知你買唔起啦
住劏房啦廢柴

我估你連康城九期十期邊期用料好 d 都唔識分

其實康城對撚住堆填區有咩好住
利申: 起過康城十期

快啲啦，講左咁多年

定係林一嗚死先

香港會比你打死
但你話雜大大create到個場出黎比鬼佬玩?

哈。你不如問下佢，雄安新區同前海而家搞成點

銀髮族係condom

講撚咗廿年
d大陸哩幾時肯死返上去？

想問吓香港gdp高會唔會分d俾我

深圳取代香港 vs 支爆
兩個都係都市傳說嚟

其實取代唔等如複製性取代
香港人最戇鳩係比深圳偷錢既時候
去否定深圳手上揸住偷你既賊贓係陰司紙
比賊偷錢
正常反應係理直氣壯追究個賊手上張銀紙

90%老野都係藍屍港豬
銀髮族要分辨好難咩

但你又單純咁將60歲既去送中

有咩問題？

5年又5年
會唔會到我死個日仲見到有人打飛機
話上海/深圳會超越香港

又唔撚係我講
上面問林一鳴點睇 我答返佢
閱讀理解攞u 定小學未畢業

如果深圳在未來五年，能在這兩個關口開一個缺口出來
你咪試下支那取消資金管制/人民幣自由流通會點囉

咁咪就係笑緊佢阿媽係女人
然後又有你 fans 撐佢

所以依家喺土共攬炒，咁佢攬炒就緊喺走佬啦大佬

一早知支那想殺雞取卵，逼外國要直接係支那開戶唔經香港

聽咗廿年左右

唔提當無講過